# Методы воспитания силы
 
_Метод максимальных усилий_ предусматривает выполнение заданий, связанных с необходимостью преодоления максимального сопротивления (поднимание штанги предельной массы). Обеспечивает развитие способности к концентрации нервно-мышечных усилий, дает больший прирост силы, чем метод непредельных усилий. 

_Метод непредельных усилий_ предусматривает использование непредельных отягощений с предельным количеством повторений до отказа. Суть метода состоит в том, что степень мышечных напряжений по мере утомления приближается к максимальной. 

_Метод динамических усилий_ состоит в создании максимального силового напряжения посредством работы с непредельным отягощением с максимальной скоростью. Применяют данный метод при развитии быстрой силы. 

_"Ударный" метод развития силы_ предусматривает выполнение специальных упражнений с мгновенным преодолением ударно-воздействующего отягощения. Упражнения направлены на увеличение мощности усилий, связанных с наиболее полной мобилизацией реактивных свойств мышц.

_Метод статических (изометрических) усилий_ предполагает применение различных по величине изометрических напряжений. При воспитании максимальной силы изометрические напряжения следует развивать постепенно. Недостаток изометрических упражнений: сила в большей мере проявляется при тех суставных углах, при которых выполнялись упражнения, а уровень силы при этом удерживается меньшее количество времени, чем после динамических упражнений. Направлены они на увеличение мощности усилий, связанных с наиболее полной мобилизацией реактивных свойств мышц. 

_Статодинамический метод_ характеризуется последовательным сочетанием упражнений двух режимов работы мышц: изометрического и динамического. Применение этого метода целесообразно там, где необходимо воспитывать специальные силовые способности именно при вариативном режиме работы мышц в соревновательных упражнениях.

_Метод круговой тренировки_ обеспечивает комплексное воздействие на различные мышечные группы. Имеет три разновидности:

- Непрерывно-поточный метод -- выполнение упражнений слитно с небольшим интервалом отдыха.
- Поточно-интервальный метод -- базируется на 20-40-секундном выполнении простых по технике упражнений с минимальным отдыхом на каждой станции. 
- Интенсивно-интервальный -- используется при повышении уровня физической подготовленности занимающихся. 

_Игровой метод_ предусматривает воспитание силовых способностей преимущественно в игровой деятельности, где различные игровые ситуации вынуждают менять режимы напряжения различных мышечных групп и бороться с нарастающим утомлением организма.
